火鳳燎原集中討論區(3)

繼續討論

lm

火哥廢到連對白都無句了

唉⋯

仲諗住老七好似興奮咁立軍令狀

淑子

火哥幾時打柒周泰

其實第八奇係潘鳳
佢嗰時係扮死
呢家所有既發展都喺潘鳳預計之內

點解要由周泰做on9仔

周瑜過唔過到今年

雙周刊變月刊既話一定得

曾幾何時
賈興奮都好似老七咁型

孔明呢招真係叫君主獻頭....
棟左個主公去做人質，就係搏劉璋乘虛而入。
根本離哂地

我覺得好合理

你係劉備都唔會自己去做人質啦...
仲要只係搏劉璋出兵....

唔係搏
不嬲一直都係寫老七係有十足把握先至會做
所以佢叫得劉備去江東就已經計好咗

有火哥陪大耳一齊入去
點會驚孫權唔放人
而且咁大個荊州牧名份
孫家唔放唔得

老七未真正出山時同張飛講
只要劉備答應我兩件事
舌劉表 併劉璋
亮自當誓死相隨

好似係同火哥講??

太耐唔記得

只係記得劉備 成日派火哥去煩諸葛亮, 想佢出山

俾人咁樣寸

好撚心噏

孫軍：長阪戰神？！
邊撚度長呀？
睇過

重有單騎救阿斗

係同火哥講
第44 卷

對比孫策 周瑜兩兄弟
孔明條橋算無咁伏

舊年已經講緊

鞠躬盡瘁
黑頁：死而後已

係火哥
記錯

真係無咩進度，故事停左好耐

仲係度吹
上集講神人出山
今集呀神仙仲係係間房入面鳩吹

想睇火哥單手揪贏孫權所有大將

覺唔覺陳某近年好鐘意用留白ge形式去帶過劇情
即係去到某個場景好似有野來料，
下一話會講第二度，
過多幾話就用文字帶過發生左咩事

回左塘

遲啲劉備走佬返去個陣就有得睇火哥開無雙

陳某 直接畫結局

觀眾 要自己腦補過程

火鳳回不去了
火哥正式上左歷史舞台後創作空間真係好有限
反而而家想睇陳某寫三國後期
姜維對鄧艾

有八奇趙雲
可以落返舞台

我的時代，從來沒有完結。
那天，雲在飄揚。

下回，保夫人，折尖兵！

孫權：瘋子呀，你想要什麼？
火哥：你的姊夫，我的女人！那個我從來沒有放棄！
劉備：

唔會寫到咁後啦，
講左寫到五丈原

仲諗住9伐中原好精彩

到底七奇點輸畀二公子
定係冇輸過 遺計叫火哥開無雙殺仲達

洗鬼佢叫

係佢算到火會殺仲達

好想睇七奇同仲達對決

火哥作為主角都無咩發圍機會了，得返：
1－劉備返荊州（可能唔打）
2－斷江截阿斗（又同孫小姐）
3－入蜀殺老六（只係善後）
4－漢水空城計（隨時係八奇趙雲）

其實主角好似係二公子

不嬲二公子同火哥雙主角喎

火哥前期出得太多
輪到二公子了

二公子剩係點推曹丕上位同點煮死楊修都大把嘢畫

點解要入蜀殺老六，火哥唔係同司馬家反左面咩？

公子，你的路仍在

之前黃貽興本小說提過係火哥殺老六

其實好難解得通
明明投靠劉備
仲要隊冧老六

因為當初殘兵眾人係因為老六嘅曹操包圍網而死

咁就解得通
但一定要focus 係幫殘兵報復
唔係幫二公子

依家仲有無app可以睇到火鳳

黃貽興寫果d應該要當係平行世界外傳睇
燎原火告別2公子果時揀左跟劉備, 所有野以大局為重
如果老6冇奇怪既動作, 火哥冇可能搞佢
除非搞咁多野到頭黎又係2公子卧底

留著，為仲達留著
公子呀，你的路還在，我從來沒有忘記

果陣都未完全反面
宜家真心扶劉備
都係變相幫二公子上位

前題係老六真係幫劉備，但係我覺得陳某寫到老六既立場好曖昧

如果老六七係同一陣線，孔明點會唔知老六想做乜
所以老六係咪全心幫劉備係一個謎

八奇入面得老六個立場搖擺不定
大師兄要做北方霸主
老二扶漢
老三四助曹
老五助孫
老七助大耳
老八助趙範

老八原則上未出山，類似公謹幫劉勲咁

因為劉勳同公謹係老死（朋友關係 而不是君臣關係）

先叫孫策唔好趕盡殺絕

老八同趙範係兄弟
最主要係，如果出左山就除左口罩啦

但小說大綱陳某會睇，黃貽興寫某啲重點前都會問左陳某先以免日後有bug

邊部小說寫左火會殺六奇？

陸雙既存在已經bug bug 地啦

翼德 好似係

全部都係二公子嘅人

殘兵結局 殺許褚之後

老二真係好勇 馬騰 遲啲死剩三七八奇

今日有出？

買書？

二奇 二爺
好佩服呢兩位喺亂世堅守仁道

咁又一集

屌，又唔知做左d 乜撚嘢

唯一有劇情推進係....最後果兩個新殘兵 混左入吳軍............

公瑾要收皮了
傷左隻手被人暗殺成功

屌佢，又係無進度
前幾集又話神人反擊
反條毛？

都係覺得唔會暗殺到

希望一係假死一係公子獻頭
暗殺成功唔太接受到

火哥點唔殺老六
佢所有最親的兄弟都係老六害死

咁樣抬高新殘兵兩個垃圾

公子 別哭

無意中睇咗cctvb 播緊套三國
佢地講到官渡之前
睇住個阿伯講野
諗緊佢係邊個
點知有人叫佢賈文和
屌你賈興奮嗰時先五十左右點會係阿伯樣

然後諗起, 火鳳個賈興奮仲係一出場個樣無老過
唯一一個老咗嘅好似係火哥

前幾話人妻曹咪老左勁多
賈興奮靠條眉變年齡

希望ugrad前睇到關公敗走麥城，三爺遇刺同埋大耳病死白帝城
發覺自己始終都係擁蜀派

就算響火鳳，魏國令人鐘意既角色都好少，戲份多既成日都柒，唔柒既戲份就少。

二奇

典韋、郭嘉都鍾意，但早死
二奇又就快RIP

徐晃、于禁都ok，前者可以威一次，後者雖然會投降，但應該唔會寫得太柒

其實曹操都算寫得幾好ga la

原版小說幾好睇
好有火鳳味
不過電視劇就唔知啦

張郃都未有戲份

《4年 》大家會諗到咩？讀書334制度的4年？奧運會？世界杯？一份已經俾唔到希望你既工？一段已經同你由熱情轉冷既戀情？4年 俾我既就唔係一段好既時光 「精彩不亮麗 喜樂是無常」我就鍾意陳某先生《火鳳燎原》筆下呢兩句......

btw
追post見有位巴打話 伯符小說最尾有幕講火哥叫二公子放過孔明
但係我睇返本書又唔見有
有冇巴打記得咁嘅情節？

好似係「殘兵」

難以想像孔明輸成咁

蜀國無人，打飛機咩…

最後一計 火哥殺仲達

張郃後期大把啦

真係要等個孫喎

點解七奇會同二公子而唔係二／六奇有共識

兩條友不嬲gay到爆喎
由城下一聚開始

但係二公子無心扶漢
五奇都警告過七奇 二公子唔會守信
點解七奇會覺得二公子係佢幫手

城下一聚只係show 到老七同二公子既思考好相似，近乎同步
但係當時七奇既政見係要扶漢，即係扶劉氏既政權

因為徐州之戰前既老七都仲係諗住要保漢，而果陣二奇已經係打算幫曹操挾天子以令諸侯，所以當時唔buy 二奇
而徐州之戰後既老七都唔係太buy 二公子，直至下山去睇徐州另一場戰役先再反思二公子既立場，開始有d 認同二公子，所以先寫左封信俾一奇同二奇講番呢套「真理」觀

然後第二場徐州之戰後，老六出山，不過揀左劉寵而唔係劉備，所以當時老七無幫手
因為老七一路都認為劉備先係民心所向
不過去到劉寵死左，老六都開始認同劉備，然而都係未正式投靠
去到赤壁，七奇開始遊說六奇幫手
不過去到而家，都無明確咁講六奇係咪正式加盟左劉備一方

同埋老七唔係覺得二公子幫佢手
根本兩條友只係互相利用對方
赤壁後曹操死咗嘅話
政局只會更加混亂
而劉備冇利用價值亦一定死梗
所以老七要二公子扶持返曹操
等北方維持統一
同時用曹操牽制孫吳

而二公子相對就利用劉備幫自己上位兼保命
因為曹操冇晒對手嗰陣一定唔會留低二公子喺世上

Yes
二公子都話如果曹操死左，劉備只會成為另一個挾天子以令諸侯既人，平定內憂就無力打孫權
所以先至不如三國鼎立好過

興奮哥下期又要反擊了

叫興奮的, 要反擊了

屌，又無progress

係咪唔想公瑾咁快死呀

下期咪又見到興奮哥出黎同大家講
不殺周瑜，不留人頭

甘寧同興奮哥一樣樣

負進度

反擊反左咁多期都仲未反擊
咪撚拖啦屌

起馬興奮今次暗行陣法終於有理由
係睇下今次獻邊個頭

二師弟

睇左最新單行本
冇啦啦有條友話咩百年難得一遇嘅人才
之後係班老野面前自殺
果個咩人黎

後面會講幾句

比卡超留喺曹操丞相府入面嘅內應
幫封聖旨拎到丞相府認証之後自殺

"一個人有了政見,就甚麼也談不攏了"

曹操講一次,黑頁又特登講一次
陳某係咪有野想講

天祈

有咩ios app可以睇到,最近想翻睇

vpn 漫畫人都睇唔到

直接Google search火鳳
係啲線上漫畫睇仲好

除咗顯示班廢老有幾廢之外
未睇得明點解唔逃走，要自殺

又係零進度…

忍鳩夠
又廢up一大論
啲劇情跳黎跳去，好散

自刎顯示自己反對立魏嘅決心？

有進度啦，暗示周瑜有絕症，詐死係將計就計

咁我寧願佢係病死都唔好俾兩條ON9暗殺死啦

BTW,公瑾好靚仔

比卡超幫老七幫到搞埋馬騰

而家個feel 似係之前d 毒未清哂，仲係被毒素困擾
不過果兩個on9 仔都混左入孫軍…所以都似係鋪佢兩個殺公瑾…

聖旨由佢判出，應該唔需要自刎去表明決心
如果佢唔自殺留響度，一定會被問罪

所以我覺得最合理係逃走，當然自刎都可以有合理解釋
只係個角色著墨太少，睇唔明

睇落係周瑜就死，只係吊住條命，所以打得咁急進
殘兵入去應該只係收個尾刀，叫做幫二公子解下圍

可惜既係周瑜既最後一戰，都只係老七既陪襯

希望dodo 有個型d 既收尾⋯

可能係伯符黎接佢

90% 肯定係
「老弟，我來了
江東，就交給他們吧」

而家地理分佈好似怪怪地，荊州大部份重係曹操手，劉備有四郡江夏。照理入蜀前要先打曹操？

有咩問題
孫軍都已經打到入夷陵，巴
入蜀之路通晒
曹操全面退守北方

今集解釋到都督之前點解要以身犯險上陣救祖郎

入蜀只要打開南郡同夷陵就ok，不過其實四群由水路上長江都入到

照咁計 咁荀都應該走

你用條命去計算 係無得計
人地講緊理念 保漢

「當然自刎都可以有合理解釋，只係個角色著墨太少」
我個重點著墨太少，百年難得一遇嘅人才，連名都冇，背景極少
相反荀彧係主要角色，描寫多好多，讀者可以理解佢既行動

荀彧自己都叫「大家退走，荀某一力承擔。」
點解荀彧唔走，陳某仲有大把機會講
而家講到仲要利用馬超
亦可能好似劉備對張遼既一番話：「以自身無價的本錢來償還自己的無知。」
揀錯主公，保漢變篡漢，成件事係佢自己既責任。
荀彧係果種正正直直的人，「唔走」係符合人物性格

既然你明呢部分
即係你只係睇唔明/唔接受「佢個角色=荀」

日月之行 用嘅字詞 都係借代緊荀
百年一遇、偉大的漢臣、丞相身邊的大紅人

荀入曹嘅動作（日中則昃）
見到曹休嘅動作（月盈則蝕）
正式代表荀完了

同時用班老野 反襯出
咩先叫忠於漢室

佢個角色個重點係帶出呢啲訊息
一個故事入面 唔駛需要每個角色都寫齊生老病死
講佢點解要咁做、點解佢唔咁做

老二咁就退場
不過明明開頭寫曹操扶漢
又寫獻帝好醒
無啦啦之後就有集曹操走出黎講獻帝都係冇希望
定等睇漏左野

會唔會係接獻帝嗰刻睇漏咗野

曹操都講明覺得自己「被擺了一道」
又話咩 俾人玩到 第一下反應有做漢臣/扶漢嘅「衝動」
（即係本意係 無）

Dodo可唔可以唔好死呀

印象中唔知幾多話前 重講緊四郡嗰陣老六已經入緊蜀

咁睇係咪會老六vs馬超

賈興奮人生最後舞台你都想搶走佢

估唔到會講返惇爺

賈三咪叫左老六下來囉

好心陳某比返啲主場比班八奇啦 公瑾就死 就唔好比班殘兵做搞屎棍啦 由郭嘉死咗之後就唔like二公子班人 乜都關佢地事 比八奇光榮離場啦

今集咪講左殘兵真係無關緊要
老五點都會用假死真死趕路
新殘兵由出場開始已經被撚到依家

想請教下單行本係咪無咗賈興奮張大頁？

妖 咁又一回

劍圍變左look

獻完百姓頭就當講完老三？？？

呂布

屌，又無進度

又扮呂布

好似係, 重睇唔覺眼

點解今次無講口頭禪

下集切完菜先敢講
雖然吳已經無人接近劍圍/火哥level

已經出現了

唯有我的時代⋯

劍圍要扮契仔扮到幾時

十全張遼，800個都係佢，所以孫軍點都過唔到

火鳳畀支那公司買咗肖像權
分分鐘出動畫

屌，我今期睇左D咩？

俾支那搞

從來沒有人能越過我們的劍圍。

我要睇火哥呀屌

我要睇趙雲呀屌...

趙雲係 第八奇, 有排都未出場

等漢水空城計啦應該等三年左右

三年劉備都未入到蜀

整死老六都要整大半年，打馬超又打多一年

老五都仲未死，我開始擔心下年都死唔去

仲有老八會搞事
分分鐘三年後都未入到成都
實時漫畫

我驚陳某死左都未完
佢四郡拖太耐
完全無進度
你講起老八，幾個月前仲話神人反擊
到依家都未反擊

其實佢唔好多線發展就得
多線發展一來零進度，二來亂到傻

究竟hunter定火鳳會完先
我諗要到我個曾孫燒畀我 我先睇到五丈原

又9up一話

火哥呢屌你

下集又曹軍重臨
劍圍同張郃都出左場
仲差邊個

賈興奮突然老了

一邊射箭一邊擋箭咁都要畫張跨頁

火哥咀 + 甘寧眉

BTW 又呃稿費

為稿費

一本曹操兵書，冇內容都畫到一回

鳩嗡兵法

正路曹爽曹真
另外三個五子良將

之前都係用竹簡同布，咁快造紙成書

之前有人問篤篤過唔過到今年 不如估下明年今日佢死未

泰朝已經有紙啦

無記錯紙係東漢發明，之前寫書多數用絹

咁搞法真係冇意欲追
月刊仲要出到咁慢

集集都負進度都算，仲要無乜邊個分鏡係畫得好

睇王者天下 仲好
同樣是戰爭漫畫,

王者天下一個星期出一集, 而且又熱血
同埋王者天下既劇情連貫, 唔會好似火鳳咁, 講緊A,又跳去講B, 跟住又跳去講C, 跟住又講番A, 但A已經打完

同埋王者天下既戰爭, 我最起碼知佢打緊乜

火鳳既戰爭完全是一個亂字, 根本唔知做緊乜

呂布死前好好多，官渡開始雙線發展但係都知講緊乜
官渡之後散亂度唔想追

仲捱到，不過下年會唔會用佢嘅死黎做賀年手信就

四郡亂到癡線

王者天下真係易睇易追好多
函谷關之戰同一時間講四個戰場兩個後方
但都唔會覺得亂同跟唔到

其實前期都淨係focus 係一班人 / 一個勢力 （例如殘兵 / 呂布)
其他勢力既事都係用一話交代，更甚係再去番既時候用一句交代就算
咁樣咪仲好

唔覺
班狗頭人座城係邊同有咩重要
圍城個邊時間停止咁
必要時就天降兵
咪一鳩樣

四郡先係近來最有條理
一個主角一座城開頭,最後先連埋
比較亂係新殘兵出場+陳到混戰個D位

依排神人反擊，賈獻頭個堆好亂wow

以前洛陽城內最後一戰，袁方/袁紹+火/難民+呂布/貂嬋+劉關張+孫淑/黃蓋+董卓/華雄 = 城下一聚

咁多條線連埋一齊，非常流暢又合理，真係經典

連得埋係因為全部都有殘兵係當中穿插，而就算果條線未關殘兵事，果一話都會留一半俾殘兵果邊

但係真係一去不反了

已經唔想追
亂到唔記得上話講咩
新出又零進度
說好的神人反擊同8奇呢?

陳某知好多人都係等八奇出名同樣就會棄故，所以要等多三五七年先會俾佢出

最近D劇情好悶
依幾年都係飛住睇，
鐘意D 角色死撚哂
小孟、伯符
我唔洗睇計謀了，還我火哥就夠

屌又休

明明封面又話有

又休刊？

係

其實係咪應該上星期有,但係整書個到搞錯左

好明顯陳生諗唔到點繼續畫落去
唯有不停休，拖住先

究竟柯南定火鳳完到先

唔係已經知曬歷史都跟唔到火鳳

我直接跳船，幾年後再睇

今回唔錯 都督對住地球聯合軍可以安心去喇

美洲狼比人圍揪，有啲似當年大師兄

萬眾一心殺周狼

咁樣抆全世界落水好過係俾三件蛋散買起

點解我睇完今集，完全唔知講緊咩既？

曹劉聯手滅周郎

原來孟德新書係討論區寫照
曹操開個topic講點破孫子兵法
跟住一眾keyboard fighter出口術齋up點打點打
再搵個啱用嘅出黎

想問有咩漫畫apps有火鳳睇

用緊東立個app

十全劍圍
估唔到陳群咁撚型

十三個
曹操 程昱 鍾繇 荀彧 荀攸
楊修 劉曄 郭嘉 戲志才 司馬懿
蔣濟 諸葛亮 龐統
得蔣濟未出場

戲志才有出過咩？

死左唔計

自殺果個就係?

三個襄陽唔係指賈詡、臥龍、鳳雛咩?
曹操都計?

無野了
我誤會左三個襄陽係指襄陽出身
原來係守緊城既興奮+龍鳳

戲志才臨死前都想搞鳩嘟嘟？會唔會吹大左

呂布鬼上身

遼仔學呂布學到玩埋替身

天下圍攻美洲狼
臥龍鳳雛竟然肯咁樣陪人妻曹癲

張遼好柒

明明做呂布跟班時好撚型
呂布死撚咗之後搞到佢無哂個人風格越來越柒

為左堅持天下三分

曹操 程昱 鍾繇 劉曄 荀彧 荀攸 蔣濟
楊修 戲志才 郭嘉 賈詡 諸葛亮 龐统
vs 周瑜

痴線 仲癲過大ching

陳某痴Q左線

原意唔係指定搞嘟嘟
係搞最強者(雖然大半已經係最強人妻曹陣)
最後應該係因為孫吳想搞鳩皇叔
龍鳳先同意入埋局幫手修改+寫兩篇埋尾

BTW
依家馬後炮睇返
大師兄一開始棄孫子兵法就完美避左依十三人

我覺得唔係針對周瑜係針對孫家
就算大師兄用孫子兵法都唔會用呢招
十三人裡面有D死左有D後面先加入
估計由戲志才開始就有計劃針對孫家(孫子兵法)來打
之後赤壁輸左孫家壯起
為左三分天下龍鳳先入局

係陳某太撚鍾意呂布, 搞到張遼成撚日要扮呂布

有冇人覺得二公子好煩？

張遼被陳某搞到好柒 同好乞人憎

Btw 如果再係咁既進度 真係忍住唔睇幾年好過

雖然已經成年冇出現過
但自從司馬陷族剷之後佢已經好煩膠
係長坂坡同火哥 赤壁同老七隻dup我覺得好好少

反而令人覺得張遼活響呂布既陰影之下
一係就扮劉皇叔問人甘唔甘心
完全冇自己既風格

成日以為自己好撚好打
「從來沒有人可以越過我的劍圍！」已經係笑話
單挑冇氣冇力既火哥響度嘈嘈閉，之後一野畀張飛打落水
打甘寧雖然佔上風，但最後都係輸太自信

以前明明係火哥、張遼並行成長
而家火哥已經係一個有理想有抱負既男子漢
張遼仲好似個小朋友，周圍撩人打交

個鳩個都係二公子嘅人

三個月煲一次火鳳 爽 十幾話咁睇 睇個局勢推進

我開始擔心陳某死果日畫唔畫得完本書

十三個軍師
最後三個來自襄陽
唔係徐庶+七八奇?

原來係興奮

已經的起心肝 等佢完咗先睇

叫個孫燒比我

到個孫死嗰日都唔知到五丈原未

叫陳某個孫畫比你啦

三分天下變咗八奇共識咁

公瑾 真正文武全才

試問公瑾如何以一敵百

愈來愈憎二公子

官渡近乎完美 一奇打二三四奇 加袁方爭權 睇到拍哂手掌 可惜無啦啦彈個楊修搞熇哂

出真趙雲 由頭到尾既伏筆 屈左機 震撼過袁方之死

其實佢有勁到需要兩大勢力圍佢咩？

會唔會老周聯合八奇對抗

八奇入面死左兩個，然後十三個入面有四個都係八奇啦wor ching
得番個第八奇趙雲唔打佢咋

有 曹操未回到氣 輸足幾年 老三原意想穩守 點知班豬隊友 老五搵埋馬超幫拖 同劉備爭入蜀 老五想兩分天下 所以點都會收劉備皮 單方面兩邊都冇能力win到周瑜 所以夾埋就

仲達本身都唔係一個正氣嘅角色

究竟陳某知唔知自己想畫孔明係咩立場

老七彈出彈入仲勁過方唐鏡
btw 劇透圖下次都係加返密會好啲

佢孫劉同盟入面個軍師係魯肅，唔係公瑾
但係公瑾夾埋孫權撚埋魯肅

呢張圖成十話前ga la

公瑾不嬲都係二分天下
老七要三分天下就一定要除公瑾

公瑾一個人可以屌打成個世界想二分就二分 要地球聯合軍 如果孫策條癲佬仲係度 唔洗玩

就係咁既意思 第八奇加 自宮緊 荊州對抗全世界

我以為你講緊八件一齊黎

陳某吹大左

我好耐冇睇 以為係最新一話 sorry
諗住等佢做到老五死先一次過追

自從歸曹操 佢不斷玩出賣 好煩

東立個電子書好鬼煩
而家都係等買單行本
到底幾時先會改下個系統

我都放棄左
成日都覺得自己睇漏左幾回咁
想搵返上一回係咩又麻煩

都算死得光榮

死得好睇過大師兄

劉備俾公瑾+馬超收皮的話重滅咩曹

正史/演義寫得愈好
陳某寫得愈差

張遼明明好型
為左抬高火就變左下把
無哂意思

變呂布果下真係好差

程公差唔多

反而我幾期待好後啲劇情人物
張翼 張嶷 姜維 蔣費 陳泰 鄧艾 鍾會 陸抗哩啲我反而覺得幾好睇 雖然起碼等多廿年
五丈原之後完

無咗周瑜之後孫家點打
八奇造晒神
陳某變相要吹到陸遜同呂蒙好大

冇得打,就算歷史上都係咁

一冇左周瑜成個東吳轉守為攻,次次一先手攻合肥都輸撚到仆街

少記載 陳某先有得發揮

柒頭孫權 比劍圍幾百人屌打

呂蒙 都叫偷雞 偷左個荊州番來

防守必勝進攻必敗
真係好神奇

一諗起張遼又要扮呂布就不了

1.再打上去就陸戰，弱項打人強項梗輸
2.東吳有啲似南宋偏安，啲地方勢力都唔想打仗；亦無光復漢室嘅大義之名，加上孫家行曲部制，自然無力。

吹到阿斗識計謀

點解睇完又好似無睇過咁

不嬲好多年前陳某都話想寫到阿斗係醒目仔大智若愚

應該會畫到高平陵之變?
起碼要駁返第一集個夢先叫完滿啦

用黑頁就可以解決一切

但佢而家得幾歲仔

而家有啲架空小說都幫阿斗平反，
話如果佢生於太平盛世，會係文景之類。

咁隨時都可以完既
但我會視為係腰斬

以前講過畫到五丈原就完

鄧艾表示。。。

好想睇「姜維VS鄧艾」

不如重畫不是人咪算

玩完姜維傳後成日都諗，
如果鄧艾偷渡陰平失敗，姜維係咪有機會反CUP，
搵機會同鍾會講和，煽動佢去反司馬家。

劉禪就算史實都好撚醒

如果鍾會搞得掂班中層軍官就得既
不過事實係鍾會班手下都唔聽佢支笛

姜維好勁 佢個plan好痴線 說服到鍾會起兵 之後再復國 雖然失敗 但係鄧艾鍾會姜維一齊濫炒 六十歲人仲有心有力為國捐軀

火鳳燎原六十五期單行本預定3月13日出版，而今期封面人物正是第三次登上封面的水鏡三奇賈詡。這次賈詡發的計，竟是策劃了十三位軍師為《孫子兵法》註釋，而當中除了曹營的十位軍師之外，更有三位是來自襄陽？此一計，為的就是要打敗周瑜！曹操、劉備陣營的謀士，除了對荊州虎視眈眈之外，更把矛頭直指周瑜！眾人的殺著到底是什麼？

興奮

萬眾一心殺周郎

竟然唔係美周郎係賈興奮

即係呢本未死住囉

火鳳係咪變咗三周刊

一早變左月刊

屎旦啦，屌
越睇越悶

真，當月刊睇無咁嬲
劇情又拖，又經常9up
鍾意既角色可以好耐都唔出場
都唔知睇黎為乜

拖都算
仲要主線唔知做乜
之前乜都關司馬2事仲好d

最慘係一件事情可以呢話講完，五話後先講番，但係已經係講番結果，中間d 嘢skip 哂

一口氣由赤壁睇到落四郡同埋荊州混戰，又覺得幾正
逐回咁追反而唔知頭唔知路咁

屌又零進度

陳某知唔知自己畫緊咩

大半話都用大霧黎up 兩句算，遲下會唔會出文字本當出左

可以Google下馬鈞係乜水

科學家

依家嘅火鳳，故事性好強，但係無令人想追睇嘅味道
要儲埋一次過睇先爽

upgrade諸葛連弩

陳某

口吃柒毒

陳某真係愛呂布愛到傻撚左
搵張遼借屍還魂

出名舊人太多,每次行動都關十幾廿個事
但一話得廿頁講得幾個人

孫策又無同等待遇

咁多年只追單行本，但今期睇完後都一頭霧水。

我想問508回 果二人小隊係乜野人黎架？

凌統唔係咩

新殘兵嗰兩條垃圾

而家火鳳亂到似散文集咁
每一集一個獨立故事
完全連貫唔到
如果陳某要繼續堅持呢種寫法
火鳳真係未必捱到落去

已經可以收皮啦，佢跟本諗唔到點發展了，
好在單行本都停買左十幾期，止蝕

陳某：連廁紙都有佢實用價值

如果計中計 周瑜識得用地形 磁石黎影響指南車方向就真係屈機

因為孫權好似赤壁之後好似無贏過大既會戰

好難做到 鶴𧑐相爭（假興奮vs美洲狼) 漁人得利 (老七） 即效果出黎

依家的確真係令人無追落去既興趣
希望幾年後睇番單行本時候會有驚喜啦

無灑個種 陰鳩你點解你被人陰鳩番轉頭 再被人陰鳩轉頭個種feel

現在都平舖直敘咁講三國小人物點樣影響小型戰役

以前每一集都有連續性

家陣好似睇 老夫子咁, 每一頁都不同故事

講得好岩，成日跳黎跳去

其實我覺得小說幾好睇
但好似好多巴打都唔鐘意個王貽興寫既火鳳

王貽興小說唔差，本身都係文人底+雙年獎得主。

啲句子夾硬砌到水蛇春咁長搞到好累贅，
同埋同火鳳比，啲智謀情節相形見絀。

我買齊哂 其實唔太差 某啲位漫畫少講佢就會講多啲 尤其講打仗嗰陣

係好唔掂

不過都唔係好得其實本野又唔係陳某自己寫 啲劇情講得咁後大家都唔會承認 所以當本野9up就得

燎原火
陸霜
好中二

本來講返以前啲殘兵首領幾好睇 但係出陸霜哩個mk仔 仲要後尾玩咁大殺許褚

火鳳小說最好睇就係伯符
用眼疾去解釋點解佢咁急進
其他都麻麻
一係就同漫畫冇咩分別
又有d痴線設定
好似奉孝殺戮係食自己老豆
仲有d無厘頭設定
好似啪啪啪

突然間孫吳已經失左三城
馬超反叛失敗

惟一好係火火終於出番黎chok 樣

飛得咁快

一開始睇頭幾頁...諗緊自己係咪MISS左幾回....

一直覺得陳某係老奉讀者本身好熟三國演義個故事

殘體注意

唔撚係呀

無雙都可以拍到出黎，有咩出奇

不過肯定好難睇

諗起成堆小白臉就想嘔

咁八奇入面除左三奇六奇，其他都好小白臉吓

官渡前都唔係，官渡後真係回哂塘

馬超已經輸左？興奮哥收山之戰都冇埋？

係未反 馬鐵今集就係叫佢唔好反 (住)

三個月前已經話畀支那公司買咗肖像權

咁就神人反擊左？

30集拍得幾多

但係早幾話講既超瑜之策好似已經柒左
同埋今話一開始已經講皇叔出手從中作梗

結果係公佈咗動畫

第一輯董卓死，第二輯呂布死，第三輯滅袁‥‥

2個月後 再追 感覺都唔錯 馬超果幕畫得幾好

又話禁古裝
就黎禁埋動畫

搵 J.C.Staff整動畫?

又0進度,無啦啦畫到火哥咁做乜撚

上唔到東立個網

屌
好想棄故

以為得我係咁，最後要搵第二個地方睇

邊度仲有得睇

百度

東立個網仲未整好

無聊嘲弄又一回
講黎講去都係三篤屁

連睇幾集
覺得火鳳而家造作左好多
張郃出場就不斷共識共識
張遼就不斷800人遼來也

劇情成日跳來跳去, 一時講呢到, 一時講果到

有時就今集 話開戰, 下一集就直接 跳到結果, 中間過程唔交代, 要讀者自己腦補

好似睇緊 老夫子, 每頁都一個獨立小故事咁

等睇火哥送劉備返歸嗰陣一次斬晒今集班柒頭

等多幾集啦，再用文字交代

想問下有無人知單行本去到第幾話？
睇手機會睇到隻眼唔舒服 想買本手拎睇

老五過唔過到今年

兩年前已經講緊

曹仁上次中伏都係得幾回 本來諗住睇場大戰 點知飛下飛下就冇哂

又拖又休刊 隨時長命百二歲都有佢份

65期 第514回 仁人仁忍

有生之年都睇唔到結局啦

我想問上一回係咪仲係火哥果回？

如果唔計算插敍曹吳荆北戰爭

火哥重頹緊累死 小樊同小孟

即係火哥仲擔緊泥？

啱啱拿佐枝如意金剛棒

即係成個月都無更新過

休刊

睇下聽日有冇

而家好似改左星期二出，所以今日無就無
利申：睇高登先知道

難得有火哥，比班東吳狗壓左咁耐

咪又轉場景

唔會啦
標題寫明常山趙子龍

八奇？

仲518，咁519呢

屌呀，棄故了

518

518 一個月前睇左啦

下星期先出519

仲諗住點睇霧中大屠殺 點知又飛

留名睇519一開場就吳軍死剩幾個 之後話長板戰神傳說原來是真的 之後飛咗去第到

有更新未呀

出八奇未？
我仲停左係指住舊雲果到

見...見鬼了...

我諗又係三營既兵將遭殃

三營次次都全滅

次次都係

陳某點解咁憎三營

好撚鐘意之前505話，休真翻去睇惇爺教小朋友個話。

有一幕係休同惇爺9up緊，背景見有個小朋友想爬地道走。之後惇爺一鳩就喝鳩佢，夏侯霸你再偷走我屌撚死你條仆街仔！

之後霸仔見事敗快快手走人

成場得兩三格已且霸仔只係背景無出過樣，但好match到同為將來霸仔入蜀舖路
原來真係三歲定八十，細細過就鐘意偷走

休左成個月刊

但有時火鳳就係太多過度鋪排，搞到好造作
呂蒙唔怕關羽、馬忠又話遲Ｄ會捉更大既獵物
開始冇新意
而家火鳳淨返火哥主場既部分係好睇

519已出
火哥終於叫做有得表現下

貼吧定東立個網？

貼吧啦
東立個死人網仲係未上到

個post啲圖手機睇有啲難睇

無貼吧app 睇唔到尾五張

跟唔到發生咩事係咪正常

聽日陳某個網會post

漫畫人睇

我估周泰應該唔夠打

話晒都算東吳版典韋，可以抗衡一陣既
而且火哥應該唔會拼死咁打，只係製造混亂

雖然一棍一個
但好似無以前個d咁型

支持火哥打柒周泰

火哥可唔可以剃下鬚

幾型喎
老婆又死咗
孫淑又變咗老闆娘
個仔都咁大個了

點樣可以係漫畫人睇?

呂蒙唔怕就唔會玩計中計之後先背剌啦
所以真係唔太鍾意火鳳呂蒙

以前動作連貫性細仔好多
今集就一刹那就秒殺，可能想突顯火出手太快掛

但正版典韋係火鳳下場係點

典韋最少打贏火哥、重創呂布
死得幾精彩

呂蒙未讀書之前係真心唔怕
流氓係唔會理解武聖既崇高，唔覺關羽有乜咁勁

呂蒙最大既問題係…出場太少、吹水領軍、冇親身打過

打卒又唔係咁需要連貫既
不過動作連貫一定係呂布時期最好
之後就時好時壞，長坂坡前半段勉強都算連貫
後半段已經唔係好睇到動作點樣相連

關羽打黃忠算ok

冇個頂到火哥

火哥打法已經唔似刺客，轉型做大將了
火：鳳先生，車軸已準備好，為仲達留著

係，冇咗靈活感
但份氣勢強咗

刺客信條留番俾八奇趙雲啦

冇得再睇火哥用飛鏢

周泰係孫權出山果時跟埋去 有冇記錯?
其實會唔會同火哥有見過面

170回之後就冇乜表現
本來保護孫權受重傷嗰一段冇咗
可能遲D周瑜收皮撤退時用返?

保護孫權撤退係打合肥戰神
未咁快到

有兩次，正史同演義
第一次係打袁術
第二次係合肥

出左新,終於叫做有少少野睇

火哥

打撚死個周泰啦

邊度有得睇?
東立個網仲係未得

陳某誌未有野睇⋯

黃忠爺爺

希望周泰頂到兩話
唔係之後點打陳遼

契仔陳遼打得贏太史慈
火哥冇理由打唔贏周泰掛

下話孫淑出場火哥走佬

貼吧

劍先係佢最強武器

係匕首

係飛鏢
還記得張遼在徐州的哀號嗎?

嗰把唔係匕首黎既咩

周泰洗唔洗改名做陳泰
Btw我驚陳某為咗神預言，之後特登會搵馬忠同爺爺對射一陣，希望可以比爺爺今次屠吓狗型一次

甘寧都未使改名
周泰係東吳少數對住火哥可以唔「禮讓」既武將

咩嘢神預言？

演義馬忠殺黃忠

唔好咁搞啦。寫返老死，感慨年老先做上將算啦。

其實之前佢同潘璋一個絆馬一個射人之後已經暗示咗，以後會捉到大人物

應該係講緊關羽
黃忠跟返正史比較好

希望啦，但不是人黃忠都係戰死

陳某「你是說...」夠未下下轉場景都用呢句

贈一眾聽日有意出去既人

要做個難走既人

我都諗起哩度

我都仲停緊係八奇
一公佈應該個個都棄

漫畫人睇到？
點整

今集公謹

新殘兵真係一班柒頭皮黎

大都督

黑暗兵法 公子獻頭 （其實都知自己命不久矣）

五丈原之戰 成套搬佐落黎孫曹荆州之戰

公瑾

睇咗成年都可以無進展...

周瑜終於死...

下集又講番 燎原火 對 周泰

刺客之王

幾時可以有董卓出黎

黑暗之後會有光明

幾時黑暗先會過去

歷史係到不斷重演

周魚火攻
會燒死曹軍邊個大將??

即刻作幾個「曹軍大將」湊數

就好似 上兩集, 火哥 用車棍殺左幾個「孫家大將」咁

終於拜拜

其實佢當初無俾郭淮割到係咪唔駛死？

個個毒解左啦
本身就有病在身

個人認為八奇應該係會做無名軍師然後喺入蜀戰同龐統攬炒, 如果唔係嗰條戰線好難有個差唔多份量嘅人去整死六奇

老六用嚟抬法正差唔多

老六之前先讚完新一代軍師人材輩出 死喺新軍師手上正好印證而個講法

老六宛城之後零表現
之前赤壁吹到好大原來又冇咩戲份
跟住入蜀就夠鐘死

火哥第一次見到龐統, 然後黑頁:「下一次再見到他時, 江上的屍體比現在更多」

陳某忘記左

有咩問題

冇話過啲屍體因老六而生

FF文

我覺得老六無名軍師化 之後入蜀誤打誤撞比廣仔皓子暗殺 然後順水推舟詐死 改名法正
而廣仔皓子就今次之後遇火哥統仔 之後拉入隊

而八奇一係真趙雲 但我覺得有可能係趙昂
咁可以比佢西涼虐一次馬超型返次
之後做定軍山謀主同淵弟對決法正(老六)老七
然後比二公子賣
一嚟削夏侯家勢力 削曹氏宗親勢力
二可比光頭仔上位 佈局取西線兵權
三引走忠伯主力軍 方便潛入殺老六

最後火哥殺老八趙昂報小樊仇 忠伯斬淵弟
老六就比二公子圍攻 應該係重傷 之後就話病死 符合正史

你地覺得點？雖然係老套咗D

龐統應該係火哥暗殺啦
留左伏筆

今集風雨同路 共送周郎

雖無魚，卻無敵了

講緊呢個月香港既義士

之前老六破荊南水軍防線好似呼應返

冇忘記只係冇畫出黎
話佢係赤壁江夏殺到偷襲既曹軍血流成河 自己睇番第58集

太睇得起而家既陳某

想問 點解馬超無啦啦又乜都唔做？

比老二制止咗

丁奉個名提過幾次
但仲未出場

意思係指佢畫得慢

陳某唔會再扭橋ga la

八奇唔係「張松」咩 唔係已經幫緊馬超?
定係我亂左

督督竟然過唔到今年

最尾幾句旁白好正

但姓八奇要入蜀 張松都係蜀地 要入嚟做乜
我覺得張松頂盡係八怪

第八奇

「張松」只係化名 然後八奇畫假川圖係想坤曹操或劉備入蜀做沙包
馬超本來都係要入蜀 只係比二奇阻止左先冇得入

八奇喺出場已經講咗小樊係入蜀利器
而且塔上有張真圖
段估唔會計到連自己屋企都要放賈圖伏人掛

老八本身就係想幫趙範荊南入蜀
西川張魯張松應該係八怪

咪就係因為塔入面有真圖先顯得d假圖係八奇整既 目的係引曹操或劉備入蜀做沙包先
趙範既知真圖存在自然唔會跟假圖入蜀 (佢話自己記熟左先燒塔)
重點係無論係馬超「張松」定桂陽八奇都係想入蜀 而八奇又係刺客 殺六奇唔出奇

不過諗下諗下馬超「張松」都未必一定係八奇
馬超「張松」比江東同馬超張川圖都可能係假 真正目的仍然係引人入蜀做沙包 然後自己入蜀

馬超想入蜀??
我以為曹孫打緊時，馬超想搞曹操後面，不過比老二制止左
之後馬超一條友走佬去左邊?

503話

有冇火鳳版 TOTAL WAR

打爆東吳鼠輩

睇返不是人 魏廷

出咗522?

火哥終於發威

要是大哥死了

還記得老子以前的對手是誰？

呢集好似好短咁....

呢張好似比呂布上身咁

佢下一句就提呂布

點收科 周泰繼續打？定凌統

甘寧 凌統死戰保孫權啦
跟住火哥慢慢走

一陣陳遼又黎多次

我估無雙多次，之後因為天下三分之計放走孫權

黃蓋仲行得走得

老五真的走了

講左年幾兩年，真係走好唔捨得

想講好耐明明已經係殘廢

可能係捉住孫權走佬

孫淑拎劉襌交換

都未入蜀...邊會咁快

反而 魏延/黃忠救 火哥就大機會

所以最尾周瑜係同趙廣單挑中毒死？連佢有無咩不治之症都無講

呂火

陳遼：咦，乜咁岩呀火哥

你有冇認真睇漫畫

周瑜係同趙廣單挑中毒，但係從來無講過點解佢要去單挑

應該係借機會受傷假死

黃忠同緊劉備一齊

建議你由495重新開始睇過
同佢單挑借中毒引曹軍上當
實際毒一早張機解左 就係實際冇事
果幾件新殘兵先要再潛入孫軍搏多次將功補過
周瑜本身已經係有病在身

我當你之前既太耐唔記得哂
但淨係睇今集已經有一頁係孫策死果陣
周瑜已經嘔緊血 一早有病

好心睇漫畫就認真D啦

講真佢同趙廣單挑果陣都一頭霧水，堂堂都督同人打中埋毒

火哥霸氣到

今集邊有講周瑜嘔血係孫策死果時嘅事我以為佢係中毒先嘔血

屌你畫到咁撚清楚都仲要問
唔使你搵返舊睇
細心睇下今集啦on9仔

下集標題係不能宣的屈辱

似係捉到孫權

究竟有冇睇

幾時三父子開無雙

黃蓋可能提早退場

夷陵？
三父子斷後擋大魏吳王追兵

漢中三父子救黃忠

唉
十話前開始重睇啦

sor 小弟7左隔得太長時間，依家重睇

火哥打得最辛苦應該係同典韋打

魏國最強刺客 俾人腰斬

晉國最強刺客 跌灑啲腸出黎

火鳯入面典韋同呂布、關羽、張飛 同級數

係曹操累死典韋

唔夠喉

冇睇但好想睇
劇情係咪剩係去到打完赤壁就算
有冇咩司馬懿架

套野都未完
最新係講完四郡

故事由圍攻董卓開始
主角之一就係司馬懿

濮陽一役，6揪1都打唔贏呂布，典韋點算同級？
火哥早期同典韋同級，成熟後先去到呂、關、張嘅水平。

十幾年都仲只係寫到四郡

有人計過平均現實世界一年等於火鳳入面一年

火鳳入面講戰鬥力呂布(不分心)一定係最強
唔會有人同佢同級

向徐州連關羽都差d收皮

佢打完張飛先打關羽

呂布話自己放水

陳某筆下寫到一個封神一個成聖其實一定係同級
二爺優勢係始終仲未出過全力 上限成謎 段估應該係魏吳全明星隊 而到依家除左埋爺爺身個次算認真吓之外 其他戰鬥比人感覺似仲係游刃有餘
所以戰神武聖一定係同級 只不過係出現成名先後問題

而且呂布最後下邳對二爺似係絕望咗 但之後對三爺仍然可以好囂張去叫手下敗將
三爺雖然破騎術 但只限破 論騎術仍然下於呂關(雖然撚魏延個次可能過咗)而實力我認為可能仲差半個馬鼻 始終最後高順插手冇分勝負+呂布冇力

所以三爺比呂關輸半個馬鼻左右 而且三爺賣點能力值唔係純武力 而係全能型 因此陳某唔會完全只着墨佢武力成長

但呂關張絕對係同級頂級 可以輕鬆撚鳩火鳳九成武將
.
.
.

而火哥遼仔係潛力最高 可以比人一個有成長嘅感覺 火哥無痛鎖血 遼仔戰神武聖裝備

如果全力爆發應該可以上頂級 但維持幾耐係一個問題 算無限接近頂級 算1~1.5
.
.
.
而典韋其實比較特殊 佢實力絕對冇可能贏呂布 你睇濮陽呂布前期點撚就知 但呂布大意+典韋唔怕死痛鎖血 先可以攬炒心態去搏和 所以一對正面同樣鎖血嘅火哥就冇著數

而徐州佢都係避三爺鋒芒 亦唔等於贏到三爺

所以典韋頂盡1.5

而同典韋同級我暫時覺得有馬超爺爺孫策 而裸衣許褚有機會去到

最慘係東吳最top既甘寧周泰
表現都係得2或更低

呂布對關羽絕望唔係因為唔夠打,而係價值觀

所以我冇話誰弱誰強 但如果呂布認為夠打 佢會因爲價值觀而動搖？

佢以前最威嗰陣恥笑過唔少人

孫策我覺得係同火哥同級
都係全能型， 重要係君主tim

孫策係型而且一開始可以撚遼仔 但衰太短命 冇得再升級

可以同當時嘅火哥同級甚至再上少少 但火哥之後仲有大把lv可以練 所以整體先放火哥遼仔高啲

啱啱睇返孫策追曹操果幕
許褚話這二人很厲害 一個係孫策 另一個係周泰
睇黎陳某都好睇重所有近身護衛
典韋，許褚，火哥，周泰

做護衛緊係要好打 但火哥典韋太變態 周泰正常人一個我諗唔到點寫強佢
許褚都可以靠祼衣爆發加攻速靈活打馬仔

周泰點睇都唔係果皮
所以火哥應該係扮攰等孫權

晉國最強刺客即係邊個？

新殘兵比都督撚

仲有操哥出征 會帶晒成班大粒佬咁搞笑

當然係燎原火

十二神將經驗包

人妻而家每次出場都係送經驗比人 今次送比孫吳 下次比馬超 再下次就比劉備

火哥自從金城武化之後真係型撚到扯

點睇？

留名五年後鞭屍

我估係彭羕或者劉巴

出左新一期未？

法正啊?

有好多空白位既
應該唔會法正啦

我估劉巴/張翼

屌唔想要大路野
希望陳到

陳到咪出左

我估孟達 李嚴
因為我仲覺得法正係老六

仲有黃權

大人物可以李嚴王權呢啲

但冷門可以孟達
因為劉備入蜀一開始除左張松法正做25之外
其實仲有孟達
而且之後有撚二爺 又歸降老七打二公子
可以寫唔少嘢

點解冇人諗係老八入隊

蔣琬費禕？

因為老八係出咗場 未開樣啫

關老二要見到上限係咪要去到威震華夏先有

我只係想姜維小朋友快啲出

10年後

打馬超話唔定可以客串下
而且話唔定仲可以見下霸仔/鄧艾小朋友

鍾會小朋友出黎同姜維玩

鐘會225先出世 差20歲有代溝

火鳳有計年齡架咩 我仲一路以為冇TIM

咁唔差在叫埋浩子去一齊BBQ

由魏延哥哥同楊儀哥哥帶大家bbq

向朗

出師表神將向寵

其實真係好鍾意陳某寫孫家
雖則我係蜀控黎 但真係成本火鳳最鍾意孫家
篇幅少但成個結構好完滿

應該係 有料同佢單挑都係自己人 遼仔又忙住刷經
東吳冇個好打 之後又冇乜戲份
除非陳某同佢加戲 或吹到甘寧龐德好撚勁
如果唔係真係要等到魏吳all in先有得睇佢出力
但我都想陳某幫佢漢中加戲 五虎割草

之後個啲其實好難分
睇陳某
最弊係當初甘寧太史慈都係平到孫策 太史慈仲>周泰
但之後竟然比遼仔刷返轉頭
徐晃比呂布評最難搞 但之後又冇乜着墨
搞到我都諗唔到陳某想點寫

張飛唔係有幕同龐德打
話佢不下二哥

咁要睇下馬超打三爺去到乜程度
互相抬舉下啫

比起其他 關於三國漫畫 及三國演義

火鳯寫孫吳真係有突好多

甘寧已經輸左比張遼啦

周瑜死咗靠陸總綱喇

所以真係無對手 要靠all in圍毆

仲有子敬

陸遜都算慘
佢嘅戰績都入唔到八奇

應該陳某冇諗過八個都唔夠用 早知一開波話十奇咁都特一兩個比吳蜀用

殺平民當戰績就算把啦

反而佢寫嘅孫家唔洗靠八奇係正常
睇下曹總同大耳兩個，冇八奇就柒下柒下

權仔未見到遼仔啫

其實八奇比你開疆闢土用
你江東孫策一早打咗落嚟 赤璧老五主場
之後都係刷下山越刷下合肥要到背刺二哥先有戲份
如果放多個八奇比吳真係等多十年先出到場

老六已經講左新一代謀略家同八奇同LV

不下呂布

但背後咪又係二三五六七自己鬼打鬼
最多加個張松搞下陰謀

曹真後期頂住老七喎

我話依家啫

老七 一早投靠佐 二公子

製造魏國一個長久兼有咁上下實力外敵 俾二公子奪權

全部都係二公子既人

東吳最強係咪周泰？

計歷史就點都甘寧既

應該係太史慈

點計都係孫策

孫權都係二公子既人

山小姐 幼齒育成計劃

鄧艾 係 曹爽死忠 所以要死

孫堅孫策

潘璋馬忠

如果陳某有心畫到 司馬家 奪權

八奇最適合人選 王平

首尾呼應 士氣論 呂布 有勇無謀

王平落毒做瓜老七

無人講 徐盛

仲有丁奉

你贏

依家黎講應該係甘寧, 凌統同周泰

甘寧就輸左比劍圍哥, 凌統就要睇下打合肥對劍圍哥有咩表演

周泰做得護衛, 刺客, 以火鳳黎講, 呢類一定唔會係廢

到時應該寫陳遼放生孫權還返條命俾孫策

講經咩
劍圍張點會圍得死人
權仔走都好合理

2019冬

似11咁行格仔

正喎

長板坡文戲寫得好啊 但武打就垃圾到仆街
合肥我唔太睇好

長板主要睇火哥心態
不錯
官渡同赤壁

赤壁差在 孫吳有源源不絕兵力

重以為孫吳先係曹魏

9最好玩

由頭睇返火鳳，覺得火哥身邊既女性都好可惜

孫淑痴痴等待，最後只能做政治婚姻犧牲品，黎緊可能有截江救阿斗情節，唔知會點樣為佢地劃下句號

小樊就未鋪排過，但又係苦苦等待，再以為痴心換絕情，自己走去做刺客，但最終因為任務與女人之間死亡，未能破鏡重圓，可惜

小孟，佢唔係女性，卻有男女之間既痛愛，有女性既心，但性別原因無法表達內心既願望，小別勝新婚夠經典，但亦係最痛苦既永別，一諗到小孟既下場，內心更覺得痛苦不堪

我唔知陳某會唔會整個馬雲祿出黎，但見到趙統同燎原廣都出場了，應該唔會再有女緣吧？ 火哥真係天煞孤星

但係紙片人

孫淑佢應該無愛過
都唔知小孟小樊邊個先係佢最愛

以前火鳳角色出場唔多但描寫得十分到位
小孟 孫淑 其實出場次數都唔算多
但同火哥既感情寫得十分細膩
同寫小樊實在高下立見
兒還果段太刻意推出黎 無感覺

小孟兄弟
小樊真愛
表達得好清楚 三天，足矣

又變撚咗月刊？

人妻

老五：唔撤就攬炒，撤左都要衰三年

下回又火哥無雙？

希望公瑾唔好咁樣燒屍

吹到咁大乜撚都冇就結果

又慳返團滅過程

慳哂啲過程
人妻由出場到比人燒型得一頁
諗起之後仲要繼續比人壓住打就

Btw 淵一出場molamola 笑死我

咪係囉想睇打仗 點知一黎就完

屌你連點中計都skip埋

不過周瑜真係超勁
死撚咗都仲可以燒佢老味

最後出場應該係火哥?

火哥仲虐緊十萬

遼仔？定新角？

夏侯淵整容

人妻都老了

應該八奇/劉璋個邊

中計過程 咪光頭仔以為調走晒 吳國主力
曹軍主力 進林 圍攻周瑜

點知 此計手段係連周瑜都燒埋
令佢地估唔到

接受唔到老五咁樣死

希望有返全屍

實有向權仔報夢既

火鳳fb

覺唔覺呢話畫得好靚？

最尾搵到光頭仔果個蒙面人係乜水

呢一話算唔算解釋左曹操死前再冇南下

Skip撚晒On9到呢
話時話老三唔係神人反擊咩，又話不殺周瑜不留人頭？

最少兵力層面解釋左
赤壁燒垃圾、依家燒多次

不下xx

曹軍今次出黎俾人燒之外係咪乜Q 都無做過

神人反擊唔係老七咩

不過都同意skip 曬好on9, 老三拎住本孟德新書出黎就算

之前仲吹到叫到全世界圍剿周瑜
老三呢條廢柴不如褫奪佢八奇稱號啦

老三打馬超重有得公子獻頭

官度之戰，起碼有雙方軍隊埋身肉搏戰睇下
去到赤壁，曹軍先比火燒死，之後落大雨浸死，最後又比火燒哂班精兵
感覺好兒戲....

咁赤壁本身就係圍住火計呢一點黎打，睇番赤壁個陣有講過火燒赤壁係雙方殺着

今集一開始就講 曹操精兵 全部被燒
真係睇到一頭霧水, 好似接唔到上幾集咁

明明上一集係講緊 兩個新殘兵想殺周瑜/ 火哥打緊孫權

睇黎你skip左周郎出如來神掌個集

講真周瑜死 都寫得算係咁 都比佢兜得返
不過認同skip左detail位 一時就水 一時就火
曹兵話死就死

最後出場我估應該係2公子....
個兩條傻仔老點完曹仁，已家玩埋曹操...
應該會走佬去劉備度做餓底

赤壁好似係唔洗點肉搏

火比喻做水

瑜係魚

八怪

應該十年之後先會講到

Q2令我諗到一個問題
如果新少年執柒係咪火鳳都執柒？

應該係

好似銀魂咁

希望合肥寫得好好睇睇，我好鍾意張遼，已經柒左十年有多想佢型返次

合肥先定潼關先

周瑜死，之後應該馬超起兵、漢中攻防戰（名將之後）同逍遙津之戰

老六都未死

留名睇火哥同二公子玩死老六

但八怪好似已經有幾個比八奇陰死咗
定要吹強八怪最後係入西川嗰時抬老七

話新時代軍師不下八奇係邊個講架？
唔係好記得

哩句？ 老六講嘅

其實有邊個而家都係吹緊曹真曹休
陸遜又未有咩表現，法正又未出

第一次合肥之戰呢

其實我都唔明明明啲橋大部份都係八奇主導

張松？

陳某最岩寫三國後期
曹真 魏延 大把野佢玩
接著潼關 合肥 漢中 威震華夏
全部識背

其實最好用姜維做主角

姜維 一直堅持繼續諸葛亮遺志北伐, 但蜀漢國力又太弱, 無力回天
蜀漢滅亡後, 又一直諗住復國, 最後仲要拉埋兩個敵人一齊死
真係悲劇英雄

最想睇陳某點寫關羽死

周瑜最後一戰如果就咁完真係好失望

無咁易估呱

最尾扮孫策

武聖嘅時代結束
但佢嘅神聖永存

東吳有排比人撚

知我地會飛嚟睇

但今集係打咋嘛 但睇得好爽快
唔洗嘴炮下就完 好似上集曹操精兵咁

Btw 蜀係唔係同馬有仇 三爺帶馬跳崖 忠伯一箭一隻 火哥又咁扔

重有關羽踎係馬上面

一野車隻馬過去

BTW
係日本去完三國展
見到曹休印(好似係唯一用名唔係官職既三國印)

渣權而家已經嚇到咁
他日逍遙津點算

d打鬥好有feel

車馬果part 有呂布氣勢

好耐冇見過火哥咁撚型

d鬚根

射左

想問下多唔多野睇同俾唔俾影相

其實係咪都只係半日既事情黎

極速睇完

Ok啦
全部影得+有無雙聲音導航
除左個曹操墓廢左d之外都值得去

咁我都睇下先

除左周泰之外冇人傷到火哥

冇左伯符同周瑜，孫吳甚麼都不是

伯符回來吧

等睇陳某整返個東吳戰神出黎balance返

陳某已家係咪冇哂助手?
打場架要畫2個星期
打仗咪要畫成個月!??

好似又真係除左伯符, 吳國好打D既真係冇乜印象
同埋好多將領都係老野黎 韓當呀黃蓋,祖茂
後生淨係記得甘寧同凌操 同埋呂蒙
中史拎F 三國華容道打後唔係好記得 有錯勿屌

袁紹可以加個袁方
袁術可以加個無名軍師
都係任吹架姐

仲要孫權係司馬家大
大把故仔可以作

火鳳facebook係咪換咗admin，連啲抽水post都無哂

後期大將級應該差朱然未出
丁奉唔記得
再後d就近乎無

有條友叫賀齊，演義無佢，但正史靠佢平山越，可塑性好強
朱恒、全琮呢類應該係統領，隻揪唔勁，
再唔係出太史亨，再寫到佢為報父仇鍛鍊。

丁奉個名提過幾次
未見樣

踎邊隻死邊隻

敗將 兩位超級神人 徐盛 同 潘璋 無端端又失蹤佐

好打既都收埋灑

咪即係好似五子良將咁
除左張郃呢篇殺左兩個吳國蟹將 其他全部神隱 功勞全歸陳遼

兵器滑手了

蔣欽係赤壁型爆

想知今集講到冇晒退路嘅老三老六可以點走

當年袁方係咪一瞬間變返垃圾

張大頭好型

公瑾終於都有代表作
赤壁太難寫了 令到佢冇咩表現

睇佢臨死呢段終於明之前點解要全部人圍毆一個

勁撚到仆街
臨死仲可以撚到成班傻仔轉來轉去
如果唔係比小喬吸乾
天下一定唔會係司馬氏

前面成廿期無乜幾多有講過曹軍中伏

老三幾時多左串珠鏈

好似都一段時間

老五

老三 老六冇啦啦上山做乜
只係搵周魚條屍?

型到呢

袁方強既係全能

第一次見老六露出驚慌様

就咁睇周瑜都好撚全能
再睇返周瑜自己都認為自己唔夠孫策黎

陳某心目中最勁兩兄弟

老五不善內政,唔係都洗請佢老師出山

而且袁方係同曹操並列

其實大師兄應該=老4+曹操

不過論火鳳戰績， 老五真係八奇之首

今集真係好撚好睇

擒王策、練兵千日、公子獻頭、遺計決策、水上王者、連環計、輕敵、火龍，以及之前既壯士決

周瑜一次將七位師兄弟既絕招發揮曬出黎

大師兄同老四都識遺計，痴媽根，但老四仲做埋造王者

可唔可以俾返機會老三表演
夠鐘打馬超未

等2021啦

邊度有得睇525

搵到了

可能佢地細過時師兄弟中感情最好

其實係咪真係死左
被fake 太多次

物理上係

公子獻自己個頭

大師兄勁到三個八奇都唔夠打
要靠楊修
前期就黑歷史唔計

老4好似都要公子加老六先打贏到

老七

老四最串係用返公子獻頭同連環計打返老三同老六

聯署要求德國政府與中華民國(台灣)建立全面的外交關係

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

而且老5應該重未死,重可能威多一次
雖然明知而家被圍班人到最後一定冇死,但應該算係火鳳史上最多有樣既將士輸比1個人既戰績
枉之前大家(包括我)重以為老5會柒住死

點解賈詡同龐統一齊搵周瑜嘅？定我認錯人？

兩個係樊城傾好要搞老五
幾個都派左內奸

你講緊老五？

係死得好型，但感覺就係前面對曹軍既著墨唔夠，而且又搞到前面好幾話好似無乜意義咁

係，睇返先發現錯咗

所以到關羽死個時唔好怪陸遜同呂蒙

老三真係好慘 明明宛城史實佢威水結果讓比老六 赤壁佢係阻止曹操南下 點知比陳某拎黎柒

至少打贏呂布啦，仲有虛實軍令
點知司馬懿有老四幫拖，仲搵到曹丕做靠山
留名睇潼關玩暗行陣法

請問一下大家邊度線上可以睇？ 謝謝

東立個apps
免費睇最新三話

最鐘意今集個句「擅水卻喜歡用火」
周瑜死得一d都唔柒

但老三唔知點解總係有陣柒味

希望打馬超好D, 又公子獻頭，獻曹操同潼關既話就

依陳某鐘意反串歷史嘅玩法
果條友主場除時冇咩表現
到時潼關除時變左諸葛亮同二公子嘅交易

主公，請借鬍鬚一用（或割髮代首）

只要老_ 動手 根本無人能及

暫時好似真係得老5老7未輸過

咁周瑜正史都好似無打過敗丈

唔計赤壁俾老七起尾注既話係無柒過

消失咗

阿俊個fb public post 最後係30／9

俊駐點？？？

有新一話未

禁言掛

上網邊度可以一卷卷咁睇?
遲少少update到最新都唔緊要

比錢啦

又係二公子

無端端出場

死開啦司馬

咁耐冇出場,俾下面佢啦

屌 冇二公子咪幾好 又出嚟
Btw佢想帶三船做乜 想殺大耳？

睇黎老六死期不遠

呢話好撚好睇

啲文字詩句J到出血

老六歷史掛仲有西川 冇咁快

今回睇完好有感觸,孫權講到趙雲俾世界遺棄遺忘,又有無助無力感
然後家人,前輩,上司出現迎接佢
感受到一種前線唔係condom嘅感覺

陳某心中已有答案

最講繁衍既最後孤身一人

做乜鳩
無撚啦啦司馬出番黎做乜

保鏢都要嘅

平時礙於歷史因素，兩個主角冇機會聚頭，依家咪畀陳某發揮下囉

借古諷今

大家都係二公子既人

叫火哥入蜀嗰陣殺老六報仇？

屈機

可能仲有老八既事

我覺得係來睇 大耳、趙雲同孫權
要維持佢宜家地位 佢地全部都唔死得
向浪漫方向睇 就係作為"前上司"睇趙雲同"大哥"睇孫權
所以孫權先問佢係為邊個來

二公子前面本來好好, 不過之後真係愈睇愈憎

二公子同三船係咪真係有出現

又關司馬7頭事
自從殘兵小說話佢老年屈老7機就好唔like佢

無乜情感流露，無咗主角味

劉備果邊活捉過曹操孫權都放人
真係吹得太離譜掛

曹操都放過劉備啦
事實係而家的確唔殺得孫權

放走孫權唔離譜喎
反而要問火哥做乜要捉走孫權
周泰係咪已經被打殘

放曹操就難少少明
雖然老七已經講晒理由，但好似欠咗D說服力

自從桂陽之後
覺得火哥先係真正既「不是人」
背負住所謂既大義，令佢差唔多拋棄晒所有野

雖然仲有趙統同搭緊船落黎既趙廣

陳某大大咁多年進步咗好多
啲大陸佬睇得深入，睇到好多野出嚟

仲有 司馬 同 周瑜 似樣嘅設定
所以先會有 後一格

老八嘅處世觀點係咪攪人條女

好多香港人睇野太武斷

其實唔難明wor
死左曹操只係益孫權
劉備當時只得夏口

基本火鳳係跟返歷史
劉備係同魯肅借左江陵
再打四郡
之前只係得夏口

講錯
應該係話打完四郡
再問魯肅借南郡先o岩

如果曹操死了, 司馬懿就上唔到位

捉孫權係為左俾劉備走佬
畢竟孫權捉住劉備就可以逼劉備一方屈服

其實呢話係寫得好，屌只係因為無啦啦又要連去二公子度

二公子主角光環ma
不過大家都好偏心
火哥走圍去又無野
二公子周圍去就屌

因為寫到所有人都係司馬二既人
而火哥就體現到佢思想既轉變同忠誠

呢回睇咗幾次 真心覺得好精彩 孫權呢個一直都冇深刻描繪嘅人過咗廿幾期終於成到形
但陳某其實係咪好憎二公子 專登要佢做到能人所不能咁引人屌佢

司馬懿除左連環計被滅門受挫，之後就順風順水，太穩定及平面，如果多少少在曹操帳下既考驗、伏線會更精彩

但火哥失去小孟、兄弟，長阪坡尋得人生意義，令一個痴心女人絕情，失去畢生最愛，猶如天煞孤星。老實講，唔係因為有趙統，以及即將出現既燎原廣，火哥真係會更慘

By the way, 歷史上燎原廣臨終前有一場代表作，可惜係火鳳結局之後了

劉備係二公子扶植，孫權係山無綾教，馬滕係二公子拉攏

重有曹孫劉d 手下都未計

二公子講到老七可以食晒曹操成個地盤
而同時周瑜會取荊入益，天下二分
然後周瑜可以輕易打敗五勞七傷既老七
我覺得咁講冇乜說服力

我會覺得如果冇二公子依個對手，老七應該做既係奉天子，以皇叔之名爭天下

其實新殘兵嗰三個都係火嘅義子

火哥快D見到趙廣就好

司馬帶三船過嚟係咪搵/殺周瑜?
真真正正比周瑜死 之後令曹操無咁柒

利申 9up

印象中三船出現親都有殺人

老五已經死左喇 ( 物理上)

燒得燶過恆仔

三船暗殺咁屈機 唔知又要殺邊個

其實三船似保鏢

突然諗起
天下三分 各有敵二
會唔會環保到二爺死果時再用多次

ok
我諗一諗返 其實好似淨係殺咗劉寵同許攸個仔 其實唔係好勁

仲有左大仙人

今個星期又無？

拔刀斬斷箭、擋呂布一擊

聽講會動畫化

source?

其實好似講左好多年，話有支那公司買左動畫版權，但一直只聞樓梯響

講真，前期既火鳳係唔動畫化都ok，因為陳某畫d 動作好詳細，唔多使補完
係去到後官渡時期先至要自行腦補動作同劇情

如果真係BILIBILI整
火鳳FB PAGE唔再出抽水POST就變到好合理

當年個劉皇叔

搞乜仲未有

動畫化只用一次完美版

係咪已經3個星期都冇更新?

成個月了

邊到有分析睇

寧願唔更新。等班支哪狗一齊無得睇。港傷無心情睇

原來罷工

唔睇好
所有漫畫改動畫都斬到一忽忽
火鳳仲要咁深奧，好撚怕佢改到不知所謂

已經瀨晒嘢

講到之後孫劉開戰又係二公子鋪頭咁

冇計, 主角光環

李通幾時出過

早十幾話 用指南車搵路個陣
真。棄卒

拍到咁垃圾既

They're beneath expectations.

好有型

棄卒又如何
陳某今集講佢是咪有隱喻

好耐無睇，八奇開左故係邊個未？

其實一向都有
今集「以其利，堵其勢」都有另一重意義

屌
而家火鳳既人物真係好無味道，輕輕出過就無左

呢條友係正史定演義都唔多人識

之前暗示左係「趙雲」

但我覺得陳某一定會玩野, 明顯暗示, 但偏偏唔係

常山出身除左趙雲
仲有張燕同夏侯蘭
後者有點幾特別嘅就係原係魏軍嘅佢比蜀軍俘虜，然後趙雲幫佢求情，最後仲令佢投靠埋

同埋偶然發現，張角都有係常山出現過，仲要係趙雲出身嘅真定
仲要之前寫過老八都熟天文
不過機會應該低啲

之前已經交代左, 老八果條村, 全部姓「趙」

沒有人知道到底有多少個趙雲

只知道一切有趙雲在的地方都很順利

一個趙雲死左仲有另一個趙雲
兩個趙雲死左仲有第三個趙雲
最後「趙雲」火意志繼承人，殺左司馬
完

十全呂布

我又覺得佢話全部姓趙啫
分分鐘係陳某想誤導人佢就係趙雲
當然我都係傾向信佢係趙雲啦
但提出唔同可能性啫

火之意志

同黃巾小說撞晒
漫畫唔會出張角架啦

記得preview于吉個期係講八怪剩下五個 有一個去殺孫策 得返5個應該係死左3兄弟啦

今集個孫家大隻佬係乜水

應該只係普通卒仔

睇黎仲有排都未入蜀...

今集咁樣閒話家常都拖咗一集...

首尾呼應...

周瑜一死孫家又變返柒頭

三爺強搶民女既歷史間接出現了

有冇apps可以睇番哂🙏🏿🙏🏿

二奇死又拖多一年 2022應該差唔多

如果三爺唔食

就曹休食

想睇下三爺老婆會畫成點

小孟咁樣

最初火鳳好睇係因為加好多估唔到嘅原創嘢
就好似金庸小說
將歷史同架空創作融合
但依家呢啲元素越來越少
慢慢變成一個好普通嘅三國故事

一開始果陣, 軍閥林立, 天下大亂, 所以有好多原創空間
家陣三大勢力慢慢成形, 局限左原創, 被逼一定要跟歷史走

其實當初陳某唔用三國做背景, 自己架空一個歷史出來, 會唔會好D 呢??
到時可以任由陳某點創作都得

司馬懿生平最後兩場戰鬥：遼東之戰、高平陵政變，對手Level完全唔夠，都幾難好睇

有生之年睇唔睇到五丈原呢

八奇都已經死佐三件

咁劇情已經行佐 37.5%或以上啦

孫策都可以假死啦

你咁講證明你得唔到火鳳嘅精髓
歷史係由勝者黎譜寫，梗係會顯得輸家好似好廢咁
你睇吓陳某特登寫到趙範都有啲料到咁就知

無名軍師又幾多有幾多,對手level完全唔係問題

遼東公孫家打外族不知幾勁,到時吹公孫淵有幾勁得咁勁

同埋司馬懿要咁老先冇機會政變
而政變前雖然位高但其實比人架空咁濟
而曹爽又有能力同二公司鬥咁耐又點會係廢人
只係都係嗰句
歷史係由勝者寫出黎
正正就係陳某想表達嘅其中一樣野

張松 張魯 比卡超 龐統 差唔多就死

二公子就快出場

龐統

剩係寫頭尾
不是人,最後的棟樑

我睇到司馬懿同卧龍打贏郭嘉已經無睇
之後睇咗期赤壁卧龍圍曹操,
司馬懿同卧龍乾杯話夾計互相利用合作
好tvb feel

有新一話咩？

姜維繼承老七遺志 身在蜀營心在晉

魏延 王平 夏候霸 吳懿 都是司馬家奪權既踏腳石

蜀國滅亡後幫司馬家剿滅兩大功臣 鄧艾 及 鍾會

最新一話火？

最新單行本已出
下回預告竟然係火哥對二公子

邊度有得睇

單行本

啱啱買咗單行本睇

老五係咪真係死咗架 山上面燒個舊黎, 老3老6又話下面轉風向火燒到走唔到, 最後又同王雙同痴線佬馬鈞爆林出黎

BTW, 李通型到仲以為典韋番生
活著就是忠誠

其實李通係邊位

係三國志自己有獨立一篇咁多字
係演義無寫佢姐

乜咁多人唔識李通咩
以前打三國志11成日用佢
少數槍將

又鳩噏一話

出曬名既汝南地頭蛇，主場幾乎無一敗，幫曹操剿平流寇。但人生第一次作客支援荊州，全力斬鹿塹衝鋒後死亡（冇記載是否帶病或帶傷）

句蹉跎我笑撚左

識講日文

周瑜死左未

咪係山上面放火燒死埋自己

老6話係舊石黎架喎

係病死

我諗咗好耐

突然又已經救完孫權。。。。過程呢?明明大家最想睇二公子同火再遇

火暈咗？

加上兩邊各有各走

可能詞源真係蹉跎

現在火鳳既特色就係咁

平均三個星期先出新一集, 搏你唔記得上一集劇情, 然後直接跳過

一過左赤壁 套野開始亂到九彩
上一話又唔接下一話 好撚捉摸

其實火鳳中期開始一向都係咁
下一話已經唔知講到去邊
但可能連住睇無咁覺

陳某預你本身好撚熟三國

好撚好用
戰法成功必暈

識睇一定睇單行本

上網有冇得看？

no